\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epsfig}

\oddsidemargin=-0.2in
\textwidth=6.7in
\parskip=6pt
\topmargin=-0.1in
\textheight=9.0in

\pagestyle{empty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath, amssymb, amsbsy}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\begin{tabular}{cc}
\hspace*{40pt}&
{\bf\Large $28^a$ Olimpiada Mexicana de Matem\'{a}ticas.}\\
 &{\bf\large Primer Examen Selectivo.}\\
 &{\bf Xalapa, 6 de septiembre de 2014.} 
\end{tabular}

\bigskip 
\bigskip 
\noindent \textbf{Problema A}.
Determina cu\'al n\'umero es mayor $2014^{2014}$ o bien $2015^{2013}$.

\bigskip
\noindent \textbf{Problema B}.
Decimos que un n\'umero entero positivo $n$ es \textit{sieteable},
si cumple alguna de las siguientes opciones:
\begin{enumerate}
	\item El n\'umero $n$ es divisible por $7$.
	\item Si el n\'umero no es divisible por $7$, se le agrega al final el d\'igito
		que es el residuo de $n$ al dividir entre $7$, y vemos si es divisible por $7$,
		si no, entonces se repite la operaci\'on hasta llegar a un m\'ultiplo de $7$.
\end{enumerate}
Determina cu\'ales de los siguientes n\'umeros son \textit{sieteable}s:
\begin{equation*}
	1, 2, \dots, 2014.
\end{equation*}

\bigskip
\noindent \textbf{Problema C}.
Consideremos un hept\'agono regular $ABCDEFG$ y dos circunferencias
de radios distintos $\mathcal{C}
_1$ (que pasa por los puntos $A$ y $G$) y  
$\mathcal{C}
_2$ (que pasa por los puntos $B$ y $C$). 
Si $W$ y $X$ son las intersecciones de $EG$ y $FG$ con $\mathcal{C}
_1$ respectivamente,
a la vez que $Y$ y $Z$ son las intersecciones de $GC$ y $FC$ con $\mathcal{C}
_2$ 
respectivamente, demuestra que $AX\cdot BZ = AW\cdot BY$.

\bigskip
\noindent \textbf{Problema D}. 
En un pol\'igono regular de $2014$ lados, cada diagonal se pinta usando uno de $n$ 
colores y de manera que no hay dos diagonales del mismo color que se cruzan en el 
interior del pol\'igono. 
\textquestiondown Cu\'al es el menor valor de $n$ para el cual es posible hacer esto?


\end{document}


